邊間細蓉好食

求推介

推

咩係細蓉牙死蝗蟲

痴線

好到底

元朗？

牙你老母

係

咁真係要搵日去試吓
仲有無啲容易去啲
利申：住紅色線

雲吞麵就雲吞麵啦

on9仔 分清楚先好上支連登講野啦 唔撚同架屌

開學啦

九龍有冇推介

我都係咁話

人如其名

麥文記

真係唔知邊個先係新移民

我覺得還好

永華，記得食埋紅豆沙

柒出國際 新香港人'牙'你？

佢個網連日文都有

長沙灣坤記都好食，竹昇麵無鹼水

上網search完 原來係呢間 成日係灣仔經過 係咪有咩鱷魚肉湯？

呢間成日經過 好似未食過 但無鹼水可以去試吓

麥奀記

近年冇咁好食 細細個食個湯底好香大地魚味 而家得咸味
利申:3歲阿媽就帶我去食 由細食到大

上網搵有幾間 中環？

美國佬你講咩q?

No

食完麥奀記好似做咗水魚咁份量又細又唔係特別好食

一粥麵

永華

係有幾間
食過中環同佐敦兩間
銅鑼灣都有

謝
得閒去搵下

阿媽好似話唔係幾掂
食完係咁劣評
佢話自己由細食大幾十年
但近呢20年就無點見佢食過

係 咁有無好介紹

灣仔永華個麵好食，蝦子麵黎，湯底都ok

不過個雲吞麻麻地

真係要去試吓

介紹咗兩間俾你啦

無睇到名

正宗雲吞麵算係咁啦，不過蛋面我麻麻地，永華個蝦子麵好正

蝦子麵食落係點

食雲吞麵點會去好到底

好到底 同 好到極
兩間都好好食

各有各喜好姐

麥兆記

永華個湯朝早去就可以，晚上去個湯水咁淡，溝水既

麥兆食豬潤麵，麥奀(忠記)食雲吞麵

細蓉係細碗
我食到湯都飲埋

咪去 回哂塘
利申食左廿年

中環bad

而家仲搵到細蓉都偷笑啦

荃灣彬記

大埔廣成

住咁多年都未食過

記得係北角食過一間幾老字號下

唔記得叫咩名

細蓉咪啫係細雲吞麵囉 扮晒食家咁
btw,永華

樓上所有唔知"細蓉"係乜而亂答亂笑的人, 作為做麵館的我睇完忍唔住笑一笑, 順手貼一貼維基資料俾你地望望, 希望大家花1~2分鐘當作認識下廣東飲食文化. (你笑我太認真L都係咁話)

"細蓉"乃一種雲吞麵的一種別稱也!

(from wiki: )

廣東地區的雲吞麵在行內稱為「蓉」（粵音jung2「湧」），據說是「芙蓉麵」的簡稱(請註明出處)。而「芙蓉麵」則源自唐代詩人白居易《長恨歌》中的「芙蓉如面柳如眉」，當時文人便將「芙蓉」比喻為麵。另一說：廣東人慣稱炒雞蛋為炒芙蓉蛋，故廣東人把獨有的梘水蛋麵叫做芙蓉麵，習慣性美化及抬高其身價的做法。雲吞麵再按份量分為「細蓉」、「中蓉」和「大蓉」：「細蓉」為1個1両重的乾麵餅配以4顆餛飩；「中蓉」為1.5個麵餅配以6顆餛飩；「大蓉」則為2個麵餅配以8顆餛飩[3]。亦有指「蓉」應為「擁」，據說是早期的雲吞麵比較小（細），冬天時低下階層把小碗「擁」在懷裡，既飽肚又取暖，故有「細擁」之稱。另外，也有指分量最小的「細蓉」源自廣州富裕人家的西關大少，由於家境富有，對食物是吃巧而不是吃飽，於是要求食店把麵的分量減半，而對於一般老百姓，雲吞麵只是點心而不能作為正餐[1]。

習慣上，稱廣東的鮮蝦豬肉雲吞梘水蛋竹昇麵為雲吞麵，而外省的為菜肉餛飩無梘水無蛋麵為餛飩麵。

"細蓉"乃一種雲吞麵的一種別稱也!

細蓉中蓉大蓉

哈哈, 搬字時忘了刪前面的字

on9仔細蓉都唔知喺咩，你識唔識講廣東話我都好懷疑

乜而家仲有人分大中細蓉咩，出街叫細蓉會唔會比人笑呀

on9仔自己未聽過就當係蝗語

呢個真

叫細蓉有咩問題
係而家啲小學雞唔識野

升中未啊？

唔係雲吞麵另一種叫法？
只不過係一碗細嘅雲吞麵

好到極啲豬手

大角咀昌興麵家

你黎搞笑架 ?

你解釋下有咩分別呀不如?

講啦柒頭

雲吞麵同細蓉根本無分別
細蓉 中蓉 大蓉
講緊大細
細就係一兩麵四粒雲吞
大就兩倍

叻唔切
柒少陣啦

加陣度度食都係比細蓉既份量你啦
根本無分別
除非你想叫大蓉

識條撚咩班垃圾

細蓉係廣東地道叫法，以前的確仲有中蓉同大蓉。

細蓉就好似碟頭飯之類嘅俗稱，講細蓉都要批鬥人同隻癲狗有乜分別

麥奀始終最好

細細個開始食,食左10年8年

土瓜灣沾仔記

有冇巴打食過劉森記？可唔可以分享下

食過，麻麻地

太子興記

剛剛追晒成個post都想講興記 咁啱巴打講
不過天氣熱 佢呢度食就慘啲

叫細蓉就好似去餐廳食野用英文叫野食一樣
成個人好似高檔左

古老當時興，我老豆老母都唔會講呢句野啦，民初時期咩，諗下都覺得柒
如果同朋友出去食野佢無啦啦叫一句細蓉真係尷尬死

Sorry上面我記錯左
阿媽係話劉森記唔好食
唔係巴打推介果間

收嗲啦垃圾

其實麥文記最好食係薑葱撈麵加個淨雲吞

謝謝平反

興記長期無人

但真係唔錯
慢工出細貨

屌你細蓉都唔識果啲正一垃圾蝗蟲

對唔住

我自己就唔識分好唔好食（平時好少食）
所以直頭都唔太記得邊間打邊間
買畀阿媽食多
有機會去下坤記先 謝